點解咁多人都仲喜歡用「歷史悠久」黎打飛機

風水又好，傳統習俗也好，甚至中醫學
都喜歡用「歷史悠久」黎打飛機

歷史悠久論證低能原因2個

1 假設甲去考會考，考15年，次次都好多科fail，冇一次高過10分，現在已經35歲。但對手乙去考會考，考1次，就18分，現在仲係19歲。那個考15年的，仲串那位考1年的，太後生，同冇乜讀書／考公開考試經驗。如果收費相若，你會搵邊個去補習？

2 歷史好重要。但
只有詳盡和準確的歷史記錄，先有認知意義
。地球45億年，人類有記錄的歷史唔過10000年，我們只能講10000年內係信史。10000年前的人類歷史，對我們的認知意義並不大。

好啦，科學界只有200年歷史，但有詳細和較精準的記錄。

你傳統習俗也好，風水也好，有5000年歷史又如何。200年前的世界，文盲多，歷史大多記錄政治和國家大事，其他生活細節的都缺乏詳盡記錄，咁有乜意思？

亞里士多德: 重野跌得快 輕野跌得慢

維持咗2000年後

伽利略: 輕野同重野綁在一起 高處放下
如果輕野跌得慢 會有道力將重野跌速度拉慢 重野又會有道力將輕野跌快咗
所以應該下跌速度在兩者速度之間

但如果輕野同重野相加 會變成更重的物件
應該跌得比重野下跌速度更快

結論: 重野輕野下跌速度一樣 如果冇空氣阻力

你d中文好差

我e中文呢？

離題討論人？
而家討論緊點解咁多人喜歡用「歷史悠久」黎打飛機。

Btw 剛剛睇到有個post, 烏大sir話風水歷史悠久遠勝科學喎，先出此post

所以學科的歷史有幾長久，根本沒意義

What lies are truths?
What truths are lies?

其實根本無人會將歷史悠久呢個point apply哂係所有學科/事物到
至於你舉科學呢個反例無咩意義 因為係人都知科學可信係背後反覆實驗求證得出既結論
呢個世界亦只有一條不變既自然定律 所以有無歷史根本唔係人會考慮既因素

你講果d中醫 之類apply到係因為中醫本質就係以實踐經驗為核心既學科
姐係前人不斷試下邊隻草藥療法對邊隻病有用然後記錄流傳比後人
所以歷史悠久亦即暗示呢隻藥自古以來都對治療呢個症有作用
因此你推斷出可以用呢隻藥醫既機會較大(但唔係必然)

中國歷史悠久

剛才在神秘台先有網友（烏sir）話風水歷史長久，所以優勝過現代科學。話科學得200年歷史。

仲有好多中醫西醫辯論，風水算命與科學辯論，都有用5000年歷史呢樣野黎證明其價值和意義。又話唔信拋棄呢些野係忘祖數典，成日話自己那套野有幾千年歷史精華。

至於紅字，我咪話要有詳細和準確的歷史記錄，先有價值。古代無電腦，文盲又多，即使幾千年歷史，但事實上，歷史記錄其實又唔係真係咁多。

根本古代資訊極度不流通

又係呢條傻鳩
上次開壇講咩宇宙級語言藝術 戇鳩鳩咁
今次又冇理據 冇point咁喺度鳩噏

離題？咁就請你快些攻擊我論點啦

宇宙語言藝術，唯一有力反駁到個point那個，就係比左地震用黎克特制強度例子。

你係有料就黎反駁
#changemyview

好，歷史長雖然好像經得起歷史考驗，但古代歷史記錄有限，所以其實歷史長的認知意義不大。係咪真係經得起歷史考驗，亦成疑問

冇料想迴避問題的藉口和方法？

烏sir

我同意科學好多缺點和問題
所以先比喻係18分會考生
但風水和傳統就仲差仲冇根據
係考左10幾年會考都冇次拿到10分以上的會考生

所以我比喻話
佢地都係會考生
科學係一take過會考18分
但18分都係岩岩好入到大學
而傳統和風水就係考左10幾年
都冇1次考到10分的會考生

人類有七百萬年狩獵採集嘅歷史 夠悠久未

Don't be stupid mongrel
We keep faith in science but we don't blindly trust it.
Go fuck yourself and stop barking here.
Mumbo jumbo does not make you look smart

難道那個考會考15年的人，就是你

歷史會淘汰好多野
留得低既 比人感覺好勁
得係咪正確就自己判斷

唔睇user name 淨係睇字都認得你條on9

咩科學係會考一次18分，歷史悠久係考好多次，你知唔知自己講緊咩春呀

樓主既技倆就係舉d似是而非既例子同比喻，帶住你同佢游花園，當你直接指出佢問題既時候/質疑佢d例子既時候，佢就會搵大量根本都唔撚關事既資料擾亂你。詳情睇佢之前講樓價同咩數學語言藝術個post

呢個post留番其他巴打同你討論啦

連登仔學術質素真係差
淨係識「捍衛自己立場式」反駁和「語言人身攻擊」
無論據，無論點

Humanity 唔會支持風水呢類迷信學說，sorry

你不停提到烏sir 烏sir ，來來去去都係一個人，邊有「咁多人」，你想知佢點解咁講你咪問佢。

仲有，邊有人用「歷史悠久」形容人？你都唔會讚你朋友歷史悠久啦，「喂，呀強，你好歷史悠久呀！」，講出黎都笑死人。

你說得部分是對。
但此論點忽略左「歷史會不斷重演」，「缺乏歷史詳盡記錄，因此歷史遺下的東西，是好是壞，不易評估」呢兩樣野

形容學科，唔係人
Eg風水學歷史悠久，中醫學歷史悠久，中國歷史悠久

冇人會用「歷史悠久」形容人
所以我一開始已經講左
係中醫，風水，傳統習俗

仲有國家，例如中國歷史悠久 ，四大文明古國

第一個例子根本唔make sense, 正常一個人考3次公開試都fail, 肯定唔會考第4次，更加唔會考15次，所以如果一個考生考左15次公開試，佢一定係對學習有濃厚興趣，或者本身已經係老師級

套番係「歷史悠久」上面，如果一樣野有幾千年歷史而至今d人仲接受到，咁呢樣野應該有番咁上下斤兩

你果d未典型既「捍衛自己立場式」反駁囉
呢個post我就廢時同你討論，自己唔係讀中醫、歷史果d野

你數學語言藝術果個post 成班巴打屌鳩你話根本係你唔撚識數學先覺得誇張，仲係廿年前民智未開發呀？你而家求其搵個中學生講，一張紙對摺40幾次上到月球都無人覺得驚奇啦。

同埋你舉d例子出黎，你描述完個例子。完全唔會講個例子同你d論點既關聯，好似你呢個post舉個會考咁，咩撚野係科學係會考一次18分，歷史悠久係考好多次呀？ 連舉例子/比喻，最簡單既野，講番個例子同論點之間本質上相同既地方都做唔到，點同你高質討論呀？

至於人生攻擊你，就係因為你根本連自己既立論都唔清晰，比人反駁你淨係識遊花園晒人時間，咁未屌鳩你囉

似乎你離左題
呢個主題的辯題係「歷史悠久」不能作為學科或國家成就論證。本人論據係睇歷史，不能只看時間長短，也要看該學科或國家係歷史上的成就，歷史資料的細節，資料是否詳盡等。

而風水和傳統習俗就係在歷史上成就都唔係好。

至於數學語言藝術，我就assume晒你們已識高中數學，只係一個survey問下有冇唔同感覺，做survey都要屌，痴撚線

本post目的旨在提醒大家，有些學說（風水，傳統，玄學等）想用歷史悠久證明價值，其實係無效的，因為歷史不能只看悠唔悠久，還要看學說在歷史上的成績和成就，歷史上的評價，仲有歷史記錄是否完整。

風水一向都有話「風水師騙你十年八年」。風水護航者，會話學說冇問題，係人的問題。但一個成熟的學科，係唔會有咁多漏洞，俾d不良分子有空間發圍。就算係風水師衰，都已經證明，風水非成熟學說。有成熟的學科唔信，走去信埋d不成熟的學科，白白送錢俾人賺真係好on9的。

至於中醫，有效論證應該係療效，唔係歷史。有人認為歷史長可作為受得起考驗，但都要睇埋相關歷史記錄是否完整，同埋歷史上的成績。

高登縱使有17年歷史好多笑料
到頭來潮流唔喺佢度
就比1年歷史的連登取替

連登已經同高登並排
睇過勢，3個月內真係可取代高登

下面兩點回應你嘅內容。

1) 中醫風水係用經驗壘積出嚟嘅學科知識，歷史悠久代表經驗豐富，所以比較可信。你嘅例子─會考根本同中醫、風水唔同性質
2) 歷史會令到好多無用或者唔可靠嘅學科、知識被淘汰，留得落嚟嘅比較高質。
呢兩點可解釋到點解歷史悠久可以用嚟打飛機。

另外，你中文真係好撚差。

唔講你設嘅比喻性質根本唔同，考一次會考有高分都唔會係比喻科學啦 一次會考高分唔可以係好彩？科學又有可能係因為好彩先得出咁多事實咩？兩者唔可以混為一談，你仲要柒到覺得自己講得好中係咁引用

而且分論點、分段唔清𥇦，前面明明分一二，後面又一鳩係嘆講 一係就唔好分，一分就分到尾。

再講一時又話歷史重要，講講吓又話10000年信史對我地意義唔大，咁即係重要定唔重要
最後人地睇完你篇野狗屁不通嘅垃圾，話你中文差其實無離題。

ps 留意咗你條學術台垃圾好耐，讀吓書先再上學術台啦

其實語文溝通係雙向，
你屌我寫得差，係對，但也可能係你閱讀差。
回應紅字，我有講個科學靠好彩咩？
你仲咩打稻草人？
我睇左好耐，先明白你想比喻我呢個比喻不恰當，但呢個比喻勁差

樓主戇尻就梗㗎喇
不過烏龜仲戇尻啫

打咩稻草人？人地未講左話你本體同喻體根本完全唔可以比教囉

咩撚野溝通係雙向？而家個個都屌緊你講野九唔搭八喎。仲話咩人閱讀差。

樓主最後勸你，建議你想開呢d鳩post之前，執一執你自己d論證，諗清楚你自己想講咩，老老柒柒睇你講野真係好辛苦 同埋真係要番去讀多d書，人地都無用過比喻又話人用左比喻

話你係學術台垃圾真係好比面

比較

稻草人謬誤，自己返去查下係咩。
咁如果人家冇用比喻，咁咪打稻草人
你在學術台，學下邏輯膠誤先啦

對住你，我就真係想引用耶教耶撚的聖經中的一節經文

「你們不要論斷人，免得你們被論斷。 因為你們怎樣論斷人，也必怎樣被論斷；你們用甚麼量器量給人，也必用甚麼量器量給你們。 為甚麼看見你弟兄眼中有刺，卻不想自己眼中有樑木呢？ 你自己眼中有樑木，怎能對你弟兄說：『容我去掉你眼中的刺』呢？ 」

因為你的論證完全更空洞

你嘅回應分咁多段做乜，跟本得兩個方向，第一係話我閱讀差，第二係話我回應有問題。
回應第一個方向，你認同我屌你寫得差係啱就代表我知你篇文想講咩啦，點睇到我閱讀差？
回應第二個方向，我無用過任何比喻手法，我只係喺你嘅比喻上推論，指出你比喻有錯。知道你唔明你柒乜，我解釋你知：你無講過科學好彩，但你將科學比喻為考一年高分嘅學生，而我推論呢個學生可以係好彩，科學唔會有，所以你嘅比喻有謬誤。

綜合嚟講，你中文不論閱讀定文筆都好撚差，而且你嘅回應只係流於針對我嘅文字，同你開post嘅內容完全無關係，案你嘅邏輯你自己離撚咗題啊柒頭

唔係好鍾意話人離題嘅咩？我屌你老母

按*
自膠

所以我咪話你打稻草人。
應該話，你的寫作手法，讓人以為你係度打稻草人。
咁你話自己你中文程度去度邊？

以下quote段宗教文作為係我對你的回應
「為甚麼看見你弟兄眼中有刺，卻不想自己眼中有樑木呢？」- 耶教聖經馬太福音7.3

The same logic can apply to you (also everybody think they are smart but actually not)

唔撚好將個焦點擺落乜鳩稻草人到啦
回應返我對你篇文嘅內容評論啦

再者，我嘅中文程度去到邊都一定高過你。
起碼我唔撚會書面話白話文兩溝、無用比喻睇錯有用、係撚咁打錯字

因間人地又吠你離題喇
不過佢自己離題又當無事

打稻草人都可以自high中文好？
書面語廣東話兩溝又何不可，雖然教育界唔喜歡，但呢度係香港，又唔係支那，正常香港人suppose都係睇得明廣東話文字和正規中文書面語。

Same logic here

回應內容未啊
都無話自己好，廢都可以好過你件人型豬啊

一係你直接講我邊句有曲解你原文意思，唔好一鳩淨係話我打稻草人

首先，你明白左，點解話討論針對人，係一件on9同反學術行為先，明白後，我再同你討論。

好啦，我針對你論述講
1 閣下認為學科歷史悠久，代表經驗豐富。這正確，但必須留意，學科歷史不同個人的經驗，因為涉及誇世代，其經驗係要人傳人，要依懶詳盡的文獻記錄。如果文獻記錄不完整，咁係冇意義的。

回應返，中醫雖然有幾千年歷史，但必須留意，古代歷史記錄非常有限。一般只有達官貴人，才有資格被歷史記錄。

2 歷史的確會淘汰好多野。但必須留意，沒有被歷史淘汰的，不代表它有價值或者是好的。仲有一些其實係就黎被歷史淘汰，努力「掙扎緊」的學科，例如風水和中醫。

又黎啦又黎啦 放但條link咩都唔講

你咁撚樣都唔係比喻

quote段垃圾出黎就好撚勁？論證呢？

你真係無料扮四條

第一，歷史記錄不完整點解就等於完全無意義先？例如農歷，由甲骨文已經有記錄，但甲骨文仲有大把字係學術界未知，唔通農曆記錄就好完整？正正靠口耳相傳，到現代中國農民依然根據農曆嚟耕作，代表記錄唔完整不等於無意義。呢個例子正正回應到你第一個反駁嘅論點，反映你嘅論點唔乎合現實。

第二，幾千年歷史由頭到尾都唔係只有達官貴人先被歷史記錄。簡單舉例經學上《詩經》已經係民間百姓嘅歷史記錄，唔撚明你話一般記錄達官貴人係邊到黎。

第三，沒有被歷史淘汰不代表有價值根本唔成立，即係歷史淘汰咗都唔係代表無價值啦 ，歷史價值已經可以供後世人參考。例如你柒咗比人淘汰，人地睇到你點柒咪唔會再柒，你柒得就有價值啦 。

第四，唔明點解你會話風水中醫會淘汰緊 淨係講中醫，你一出街已經大把中藥房，開電視都有中藥、涼茶買緊廣告，你話中醫風水比人淘汰緊嘅論據係咩？你發夢諗出嚟？

綜合嚟睇你篇回應，中文都仲係咁柒 有一有二中間有段係回應返，有首先又無然後，論述文筆又一舊舊。語文能力低嘅人諗啲野唔會有條理，你讀多啲書先啦。

回應返你個首先 人地都唔撚針對你，係你篇野真係柒咋

屌你喺到講耶穌，段野仲狗屁不通
論斷你一定會比人論斷？ 耶撚無腦

回應你
第一點：我唔係指歷史意義，而係學科保留價值的意義。你錯解了本論點

第二，我目的是指歷史係由少數人寫

第三，歷史淘汰咗都代表柒。以你用緊的智能手機為例，iphone 4都被淘汰，但唔係代表iphone 4廢。風水冇被淘汰，唔代表風水有用。

第四，參考此link

中醫已經由歷史傳統上正規醫療，變成輔助醫療及替代醫學。

或者咁比喻
例如
5000年歷史，但有100,000案例記錄
VS
100年歷史，但有300,000案例記錄
咁邊個參考意義大些

或者咁講，如果有
5000年歷史，但有100,000案例記錄
VS
100年歷史，但有300,000案例記錄
咁邊個歷史上的參考意義大些？

講歷史嘛。耶教2000年，目前有22億信徒喎。就算唔係神，其歷史和經文的參考意義都極大啦。

第一，中醫無被學科保留價值的意義？你主題係歷史價值唔應該用嚟打飛機喎，你打稻草人？

第二，你目的係指歷史由少數人寫，但你就寫話一般只有少數人被記錄，駁唔到就搬龍門

第三，完全唔撚明你講乜鳩

第四，有呢個運動就代表中醫被淘汰 有人叫人唔好睇西醫用自然療法係咪等於西醫比人淘汰緊？一碌鳩打一船人 唔回應吓一街都係中醫？電視賣哂廣告？

其實你唔好再用啲九唔撘八嘅比喻啦，你中文又唔係好，用比喻令到跟本無人令你講乜鳩。

科學參考價值大過中醫就等於中醫歷史悠久無意義

如果你由頭到尾都係你呢個回應嘅意義
你真係要好好檢討吓你自己啲中文有無問題

思*

個主題講：有幾千年歷史文化，呢樣野唔值得一個國家或學科自豪。僅此而已。你反駁論點都係搬緊龍門，冇針對主題回應。

簡單問一句，你會因為中國有五千年歷史文化，而感到做中國人好自豪嗎？

係你中文問題？成個post都係話唔好用歷史悠久呢點自hi，歷史長冇野值得自豪。你自己飛左去第二度，又飛左去中文。

Joe Sir如果我係你我會用D時間去讀書唔上討論區9up或者會大有成就

信命理學不如信耶教。
耶教22億信徒，仲要係好多來自世界最先進的國家 - 歐州、北美、澳州。
命理學 來自當年被英國小島派小小軍人就被擊敗的國家

我第一個回應頭兩三點已經係論述點解歷史悠長係一個優點 係你自己唔知點撚睇野話我打稻草人，問你我邊到曲解你意思你又唔答我

回應你個問題，中國人自唔自豪你問返中國人，我係香港人。

大佬你嘅論述係建立係中文之上 而你中文差係大家都認同，咁我咪解釋點解人地會話你中文差，想你學野你又話我飛去中文到 你用英文咪無人話你中文差囉屌鳩你

再講我一向係回應再你嘅內容最尾先講你中文差，唔明點解你會話我飛去第二度。可能你on99淨係睇最尾嗰一段掛

quote返比你睇喇
驚你蠢到唔識搵

你呢句說話，從政的，已被DQ

望到樓主啲中文都唔想覆

黎料啦。Sorry，基督教和天主教已被中國列入認可的中國五大宗教。相反，風水係封建迷信。

又離題

你批中文都離題。
紅字的說話，你違反左香港基本法第1條喎。

樓主不如你自己反省吓點解咁多巴打都話你on99啦
其實你真係柒得好奇怪

學埋啲建制on9仔講野
憲制性法律係用嚟定義政府，公民唔係有所謂違反憲法架，讀書啦

我批中文咪講緊你呢篇野嘅文筆，點解唔係討論之列？
你自己上面係咁話人離題我學你咋

唔會有*

鬥人數，
要訴諸大眾嘛
咁你不如信基督教啦。
基督教22億信徒，
係22億人，
我故世界上除基督教外，
冇一個咁龐大的團體。

宗教同討論點會有得比較啊人型豬

睇得多聖經，又信建制on9講野，唔怪得樓主成碌柒咁

巴打真係好有心
樓主都中文咁撚樣都有心機討論落去
上個post同佢討論完「數字語言藝術」已經頂唔順

好想睇佢駁唔到

所以咪話你從政會被dq lor。
做下一個周庭。
違反基本法104條。
遲些違反基本法23條。

基督教話自己係真理喎，讀書啦

聖經和建制都係多數人信仰喎

已經唔係講緊歷史悠久

樓主好心你搵lone捐由得個post沉左佢啦
係度轉移視線

你話我違反 我而家從緊政？
無嗱講乜鳩基法，係違唔係違關呢條主題咩事？

你阿媽話？

樓主真係好煩 上次地產轉單位個po已經係咁
明明個議題冇咩討論價值
死都要喺字眼位度包拗頸

基督教話自己係真理<---討論
基督教本身<---信仰
無嗱嗱又講第二樣野，討論返題目未

你話多人就代表岩 我舉例黎反駁你
諸訴多數謬誤

樓主，宗教係無絕對對錯
但你d論述柒係大家有目共睹

某程度上歷史悠久同老字號 信譽掛鉤，即係啲人會覺得有保證

基督徒22億
支那13億
夠晒多人

日心論，地圓論，公元1500年多數都認為係謬誤，on9

如果你在2010年時介紹比特幣
故計99％都認為佢係騙局, on9

樓上，我想講，訴諸大眾係冇效論證黎

你講左我心聲。
我認為，一個好的理論，係公開，且無可反駁的。
所有可被反駁的理論，都有佢的漏洞或不足之處。
所以先同你辯論。
不過，你都只係講佢有佢的優點，冇針對論點反駁，同埋轉移視線講中文能力，有些失望。

你都而家都唔明你中文能力同討論有咩關係

本人此理念，係受經濟學啟發
好似經濟學咁
對金錢的定義和看法：

信仰式（垃圾理論）
「金錢就是萬能」
「有錢駛得鬼推磨」
「錢財是糞土」

有漏洞／可被反駁：
表面中肯，實際仍存在漏洞
「錢唔係萬能，但冇錢萬萬不能」

科學化定義（幾乎無可反駁，無漏洞）
「錢是人類中間的交易工具，而它的價值是由社會對錢的信任、供應和需求決定」

中文能力唔係論點 ，論證， 論據， 請留意。
你係離左題，離題講乜中文能力
中文能力好可以讓你閱讀方便些，快一些，順一些。
另外，如果你閱讀好，咁人家寫得唔好，都可以睇得明。
但你去爭論人家中文能力，係咪on9。
呢個topic唔係中文

中文能力唔係論點 ，論證， 論據， 請留意。
你係離左題，離題講乜中文能力
中文能力好可以讓你閱讀方便些，快一些，順一些。
另外，如果你閱讀好，咁人家寫得唔好，都可以睇得明。
所以你說人地中文寫唔好而屌人，某程度上，係暗示自己中文閱讀能力都好差，看唔明。
除非你clarify左和reorg人地的論點，執左其他人明，人地又confirm左係岩。
但你去爭論人家中文能力，係咪on9。
呢個topic唔係中文

呢個topic唔係宗教、法津
你係咪on9?

我真係笑撚左 我地用緊中文討論，而家中文係我地溝講媒介，你話中文能力唔重要 即係你同個唔撚識中文，但有point既人討論都ok？

你連完整將自己既論點、論據、論證打出黎都有問題，仲要賴番我同其他巴打唔明你講咩，會唔會無恥左d呀

溝通

我淨係講中文能力？
我話你中文能力柒之外針對你內容嘅野你答到未？
話我打稻草人問你係邊個位曲解你你答到未？？

咁你覺得你無問題咪得囉
極端啲講成地球話你錯你死口話唔係都無人吹得你脹
針對返主題內容啦

多人話你on9你都唔信啦

我睇第一頁以為樓主只係思維亂，講野辭不達意
點知直情陳雲式未食藥咁
點解我會睇晒

多數人講冇意義
意義係有冇point
你的論點係咪無可反駁
頭先講左，訴諸眾人係無效論證
訴諸情感，訴諸權威都一樣

睇返我的金錢定義例子先
咩野先係有效的point

屌你老母答返我第一個回應答你呢篇內容嘅野先啦
借啲咦講其他
答到我啲回應未啊？答到我邊到曲解你未啊？

柒仲要咁撚氣焰覺得自己無錯，係咁轉移焦點，
無恥真係無撚敵

你的回應係講歷史悠久有的優點，呢點同意。而我回應係針對歷史悠久優點的限制和問題，所以冇衝突。將冇衝突當做有衝突，你係咪on9。仲自hi自己中文冇問題

但歷史悠久都係冇野值得該學科或國家自豪。

沒有人吃下一整隻臭蛋，才會斷言蛋已經壞了〔臭蛋理論〕。

中國風水vs科學正是如此

老實講你寫撚到一舊舊你睇吓有邊個巴打真係明
係喇我地全部閱讀都有問題你至叻了

回應返你話我講歷史悠久有優點同你講歷史悠久有限制無衝突。根本我睇唔撚到你邊到有講優點嘅限制，不如你quote返出嚟比大家睇。

仲有我無話我中文無問題，一路都係話比你條垃圾好。
另外想問你一開始好堅持我打稻草人，你答得我邊句曲解你未？我問咗兩三頁喇

呢個post講。
一個學科或一個國家，其歷史悠久，係冇自豪的意義。你當我講成沒有歷史意義或沒有參考意義。咪打左稻草人lor。

補充多少少，我第一個回應已經講咗歷史悠久點解值得自豪，你又柒碌到睇唔到，要唔要我quote多次？

仲有你有個論點，無啦啦用「好彩」來攻擊「會考」比喻。你咪打稻草人。第一 ，此post無用過「好彩」來作論證。第二，就算會考，拿分都唔係講好彩，當然會考成績不一定講晒學術能力，而係講exam skills。

駛唔駛quote返你講那段出黎？

原來你連考會考要講exam skills 和實力都唔知，以為講好彩和實力，掛唔得你講野咁撚膠。

留意返你話我打稻草人係呢到開始
不如你直接quote我邊到打

打稻草人係解我曲解你意思嚟回應，
而家我用好彩話你會考呢個比喻有問題
我曲解咗啲乜？會考唔可以好彩高分？

樓主真係好撚固執
一方面又唔識睇字一方面又唔識寫野

再講你未回應我你邊句有講到歷史悠久優點的限制，
你quote返出黎先

會考唔好彩，高分變低分大撚把。
會考靠exam skills唔靠實力高分，大撚把。
會考可以靠好彩高分，你痴撚左邊條線？

有機會就係有機會，點解你唔考慮埋先設比喻？
退一步睇你咁講我已經無存在咩打稻草人啦

Sorry 我諗考會考，真係冇機會可以靠好彩拿高分。 係零機會。

但大把無實力的人可以拿高分。

無實力可以靠 exam skills，背誦，內幕消息，出貓，作幣，代人應考等等取高分。